iPhone 8配3D感測 3大亮點別錯

/
iPhone 8配3D感測 3大亮點別錯過 | 通訊世界 | 數位 | 聯合新聞網
A-A+

2017-07-08 09:19中央社 台北 8日電
WhatsApp

外電日前指出，若新款iPhone平放在桌子上、而不是靠近使用者的臉部，臉部辨識功能也可以正常運作。（圖／美聯社）
分享

蘋果OLED版iPhone的3D感測逐漸浮出檯面。整體觀察，OLED版iPhone不支援指紋辨識有兩大因素，配備3D感測將有3大亮點。

外界一般預期，蘋果今年下半年將推出3款新iPhone，其中有機發光二極體（OLED）版iPhone備受矚目，預期OLED版iPhone將採用窄邊框螢幕設計，預期螢幕對機身比例（screen-to-body ratio）的比重，也將是智慧型手機產品中數一數二的。

由於OLED版iPhone可能採用窄邊框螢幕設計，因此分析師預期蘋果可能不會採用指紋辨識Touch ID功能，改採虛擬Home主按鍵，辨識功能改採3D感測元件取代。

凱基投顧分析師郭明錤指出，OLED版iPhone不支援指紋辨識，主要是有兩大原因：（1）、全螢幕設計不支援既有電容式指紋辨識；（2）、螢幕指紋辨識方案仍有穿透性相關技術問題。

整體觀察，若今年OLED版iPhone配備3D感測元件，以下3大亮點將浮出檯面。

一、3D感測臉部辨識解鎖驗證

彭博（Bloomberg）日前報導，蘋果正在測試革新版安全系統，可讓使用者透過自己的臉，登入、驗證支付、以及啟動安全應用軟體，可透過臉部辨識，在短短數毫秒內解鎖啟動iPhone。

國外科技網站Appleinsider先前報導，相關技術可透過iPhone的前置紅外線照相鏡頭，偵測並辨識使用者的面貌，若臉部辨識結果與iPhone內部儲存已獲授權的持有者面貌相符，iPhone就會自動解鎖。

二、iPhone平放也可以臉部辨識

外電日前指出，若新款iPhone平放在桌子上、而不是靠近使用者的臉部，臉部辨識功能也可以正常運作。

Appleinsider先前推測，若iPhone靜止不動一陣子、以及iPhone前置照相鏡頭無法偵測到使用者，iPhone就會自動上鎖，反之亦然，使用者開始移動iPhone、或是iPhone可偵測辨識使用者的容貌符合結果，iPhone就會自動解鎖。

三、3D感測應用多元

新款iPhone的3D感測應用可望帶動遊戲、擴增實境與虛擬實境等應用率先起飛，未來3D感測也可應用在體感控制和醫療用途領域。

市場已傳出OLED版iPhone的3D感測模組進入量產。分析師預期，OLED版iPhone的前3D相機系統，將採用垂直共振腔面射型雷射（VCSEL），這是iPhone首次採用VCSEL的繞射式光學元件（DOE），包括Finisar、Lumentum Holdings、Viavi Solutions等，以及台廠大立光、玉晶光、同欣電、鴻海等可望打進相關供應鏈。
切換到豐富的查看
果粉換機再等等？明年3 款iPhone 都將搭OLED 螢幕！ — 自由時報電子報
比Apple Store划算，STUDIO A 舊換新收購價比原廠高1.5 倍 — ePrice 比價王
2018年傳有三款新iPhone全用OLED螢幕 — 中時電子報 (新聞發布)

And we call it - Face ID

iFace

Touch id引以為傲點會放棄